---
title: >-
    فصل ۱۶۱
---
# فصل ۱۶۱

<div class="n" id="bn1"><p>خواجه احمد غزالی قدس اللّه روُحَهُ گفته استنقطه‌های یُحِبُّهُم را در زمین فطرتافکندند تخم یحِبُّونَهُ بر آمد هر آینه تخم دویم هم رنگ تخم اول باشد سُبْحانی وَاَنَا الْحَقُّ اگر پدید آید از این اصل پدید آید و این معنی بذوق معلوم گردد رَبُّ سَّبَحَ نَفْسَهُ عَلی لِسانِ عَبدِه.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گر تخم برنگ تخم اول باشد</p></div>
<div class="m2"><p>بس نامۀ عشق ما مطول باشد</p></div></div>